依家啲連登仔係咪反蝗反上腦？

利申先，我個人好憎蝗蟲，但係可唔可以唔好將對蝗嘅憤怒轉移去其他講國語/華語嘅國家？

尋日見到體育台有個po「年輕人94狂！日本情侶街頭活塞運動」。

有啲心水清嘅師兄知道94狂係台灣用語。

然後有人話台灣講蝗語、普通話

首先，蝗一詞係用黎形容劣質嘅中國人。明顯地，台灣人係台灣人，中國人係中國人，兩者唔應該混為一談。

再者，台灣國語/標準華語用詞、發音都同普通話唔一樣。因此話台灣講蝗語十分唔恰當。加上蝗國嘅官方語言係「漢語（普通話）」即係我地話嘅蝗語，而台灣係「現代標準漢語」。唔好再話台灣人、馬來西亞人、新加坡人講普通話甚至蝗語啦

大家反蝗嘅心我明，但係唔好再屌鳩台仔啦好嘛 台仔想台獨，而我地要捍衛香港，明明個敵人係一樣，點解要假想台灣係同大陸一鳩樣 係咪真係見到蝗國統一全球先開心

Sorry激動左啲 住係香港廿鳩幾年。依家每年返香港都覺得香港愈黎愈唔似香港。
講咁多係想香港好，只係想大家認清敵人

乜鳩94狂呀
香港人用廣東話架
撚明呀屌你老母

你將94狂讀做jiu shi kuang就係國語，我就讀九四狂既。

有冇聽過外來語？
有種就唔好講巴士、的士、士巴拿、劈友、杯葛、晒冷

啱音先得架on9仔

外來語有分等級

當94狂用廣東話讀出黎而大家又明，咪變外來字囉

咁你同老細講以後覆email都用廣東話

你上緊香港連登定台灣連登呀 傻西

法國黎嘅特別浪漫 ？

你平時同我講嘢會唔會用94乜乜呀弱智
九唔搭八 用乜字覆email又關用事

你自己話香港人用廣東話，講到香港得一個語言咁

上香港連登就唔可以用台灣用詞？果個po係由一個新聞copy過黎

以一個轉述形式都咁多人屌

如果係日文又會唔會咁多人屌啊 捫心自問下啦唉

連登仔反中國真係over咗

海底撈同喜茶呢啲好野都反埋

根本就一堆人炒晒車以為94狂係大陸用語，然後為左挽回面子而話香港連登講乜台灣用詞。

捫心自問下，如果果個po係用日文寫標題，你地會唔會屌